# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# eukim <eukim@redhat.com>, 2007-2008
# eukim <eukim@redhat.com>, 2012
# Hyunsok Oh <hoh@redhat.com>, 2010
# Michelle Ji Yeen Kim <mkim@redhat.com>, 2005
# Michelle J Kim <mkim@redhat.com>, 2003-2004
# notting <notting@redhat.com>, 2011,2013
# MinWoo Joh <igtzhsou@naver.com>, 2015. #zanata
# simmon <simmon@nplob.com>, 2021.
# Kim InSoo <simmon@nplob.com>, 2022.
# 김인수 <simmon@nplob.com>, 2022, 2023.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-03-23 13:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2023-04-24 06:20+0000\n"
"Last-Translator: 김인수 <simmon@nplob.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://translate.fedoraproject.org/projects/"
"fedora-sysv/chkconfig/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.15.2\n"

#: ../chkconfig.c:41
#, c-format
msgid "%s version %s - Copyright (C) 1997-2000 Red Hat, Inc.\n"
msgstr "%s 버전 %s - Copyright (C) 1997-2000 Red Hat, Inc.\n"

#: ../chkconfig.c:43
#, c-format
msgid ""
"This may be freely redistributed under the terms of the GNU Public License.\n"
msgstr ""
"이 프로그램은 GNU Public License(GPL)하에 자유롭게 재배포될 수 있습니다.\n"

#: ../chkconfig.c:47
#, c-format
msgid "usage:   %s [name]\n"
msgstr "사용법:   %s [name]\n"

#: ../chkconfig.c:49
#, c-format
msgid "usage:   %s <enable|disable|is-enabled> [name] \n"
msgstr "사용법:  %s <enable|disable|is-enabled> [name] \n"

#: ../chkconfig.c:52
#, c-format
msgid "usage:   %s [--list] [--type <type>] [name]\n"
msgstr "사용법:   %s [--list] [--type <type>] [name]\n"

#: ../chkconfig.c:54
#, c-format
msgid "         %s --add <name>\n"
msgstr "         %s --add <name>\n"

#: ../chkconfig.c:55
#, c-format
msgid "         %s --del <name>\n"
msgstr "         %s --del <name>\n"

#: ../chkconfig.c:56
#, c-format
msgid "         %s --override <name>\n"
msgstr "         %s --override <name>\n"

#: ../chkconfig.c:58
#, c-format
msgid "         %s [--level <levels>] [--type <type>] <name> %s\n"
msgstr "         %s [--level <levels>] [--type <type>] <name> %s\n"

#: ../chkconfig.c:66
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Note: This output shows SysV services only and does not include native\n"
"      systemd services. SysV configuration data might be overridden by "
"native\n"
"      systemd configuration.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"알림: 이 출력 결과에서는 SysV 서비스만을 보여주며 기존의 systemd 서비스는\n"
"      포함되어 있지 않습니다. SysV 설정 데이터는 기존의 systemd 설정에 의해\n"
"      덮어 쓰여질 수 있습니다.\n"
"\n"

#: ../chkconfig.c:73
#, c-format
msgid ""
"      If you want to list systemd services use 'systemctl list-unit-files'.\n"
"      To see services enabled on particular target use\n"
"      'systemctl list-dependencies [target]'.\n"
"\n"
msgstr ""
"      'systemctl list-unit-files'를 사용하여 systemd 서비스를 나열하실 수 있"
"습니다.\n"
"       특정 대상에 활성화된 서비스를 확인하려면\n"
"       'systemctl list-dependencies [target]'을 사용하십시오.\n"
"\n"

#: ../chkconfig.c:83
#, c-format
msgid ""
"service %s supports chkconfig, but is not referenced in any runlevel (run "
"'chkconfig --add %s')\n"
msgstr ""
"%s 서비스는 chkconfig를 지원하지만 어떠한 런레벨에도 등록되지 않았습니다 "
"( 'chkconfig --add %s'를 실행하십시오)\n"

#: ../chkconfig.c:87
#, c-format
msgid "service %s does not support chkconfig\n"
msgstr "%s 서비스는 chkconfig 를 지원하지 않습니다\n"

#: ../chkconfig.c:89
#, c-format
msgid "error reading information on service %s: %s\n"
msgstr "%s 서비스의 정보를 읽는 도중 오류가 발생했습니다: %s\n"

#: ../chkconfig.c:98
#, c-format
msgid "You do not have enough privileges to perform this operation.\n"
msgstr "이 작업을 실행할 권한이 없습니다.\n"

#: ../chkconfig.c:457 ../chkconfig.c:462 ../chkconfig.c:583
msgid "on"
msgstr "활성"

#: ../chkconfig.c:457 ../chkconfig.c:462 ../chkconfig.c:583
msgid "off"
msgstr "해제"

#: ../chkconfig.c:543
#, c-format
msgid "xinetd based services:\n"
msgstr "xinetd 기반의 서비스:\n"

#: ../chkconfig.c:545
#, c-format
msgid "failed to open directory %s: %s\n"
msgstr "%s 디렉토리를 여는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../chkconfig.c:677
#, c-format
msgid "Note: Forwarding request to 'systemctl %s %s'.\n"
msgstr "알림: 'systemctl %s %s'에 요청을 전송하고 있습니다.\n"

#: ../chkconfig.c:683
#, c-format
msgid "Failed to forward service request to systemctl: %m\n"
msgstr "systemctl에 서비스 요청을 전송하는데 실패했습니다: %m\n"

#: ../chkconfig.c:739
#, c-format
msgid "%s version %s\n"
msgstr "%s 버전 %s\n"

#: ../chkconfig.c:752
#, c-format
msgid "--type must be 'sysv' or 'xinetd'\n"
msgstr "--type은 'sysv' 또는 'xinetd'여야만 합니다\n"

#: ../chkconfig.c:758
#, c-format
msgid "only one of --list, --add, --del, or --override may be specified\n"
msgstr "--list, --add, --del, --override의 옵션 중 하나만 지정해야 합니다\n"

#: ../chkconfig.c:869
#, c-format
msgid "only one runlevel may be specified for a chkconfig query\n"
msgstr "chkconfig 질의에 대해 하나의 런레벨만 지정해야 합니다\n"

#: ../ntsysv.c:49
msgid "Press <F1> for more information on a service."
msgstr "서비스에 대한 자세한 내용을 보려면 <F1> 키를 누르십시오."

#: ../ntsysv.c:99 ../ntsysv.c:138
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: ../ntsysv.c:99
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: ../ntsysv.c:99
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../ntsysv.c:111
msgid "What services should be automatically started?"
msgstr "어떤 서비스를 자동으로 시작하도록 하겠습니까?"

#: ../ntsysv.c:118
msgid "Services"
msgstr "서비스"

#: ../ntsysv.c:333 ../ntsysv.c:362 ../ntsysv.c:400
#, c-format
msgid "error reading info for service %s: %s\n"
msgstr "%s 서비스의 정보를 읽는 중 오류가 발생했습니다: %s\n"

#: ../ntsysv.c:409
#, c-format
msgid "error reading from directory %s: %s\n"
msgstr "%s 디렉토리를 읽는 중 오류가 발생했습니다: %s\n"

#: ../ntsysv.c:446
#, c-format
msgid "You must be root to run %s.\n"
msgstr "%s는 root 계정으로 실행해야 합니다.\n"

#: ../ntsysv.c:463
#, c-format
msgid "bad argument to --levels\n"
msgstr "--levels 옵션에 잘못된 인수값이 주어졌습니다\n"

#: ../ntsysv.c:471
#, c-format
msgid "No services may be managed by ntsysv!\n"
msgstr "ntsysv 명령으로 관리할 서비스가 없습니다!\n"

#: ../leveldb.c:321
#, c-format
msgid "failed to open %s/init.d: %s\n"
msgstr "%s/init.d 를 여는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../leveldb.c:766 ../leveldb.c:774
#, c-format
msgid "failed to glob pattern %s: %s\n"
msgstr "%s 패턴을 glob 명령에 사용하는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../leveldb.c:820
#, c-format
msgid "cannot determine current run level\n"
msgstr "현재의 런레벨을 확인할 수 없습니다\n"

#: ../leveldb.c:901
#, c-format
msgid "Unable to set SELinux context for %s: %s\n"
msgstr "%s에 대한 SELinux 문맥을 설정 할 수 없습니다: %s\n"

#: ../leveldb.c:926
#, c-format
msgid "failed to make symlink %s: %s\n"
msgstr "%s 심볼릭 링크 파일을 생성하는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:83
#, c-format
msgid "alternatives version %s - Copyright (C) 2001 Red Hat, Inc.\n"
msgstr "대체 버전 %s - Copyright (C) 2001 Red Hat, Inc.\n"

#: ../alternatives.c:85
#, c-format
msgid ""
"This may be freely redistributed under the terms of the GNU Public License.\n"
"\n"
msgstr ""
"GNU Public License하에 이 프로그램을\n"
"자유롭게 재배포 할 수 있습니다.\n"

#: ../alternatives.c:88
#, c-format
msgid "usage: alternatives --install <link> <name> <path> <priority>\n"
msgstr "usage: alternatives --install <link> <name> <path> <priority>\n"

#: ../alternatives.c:89
#, c-format
msgid "                    [--initscript <service>]\n"
msgstr "                    [--initscript <service>]\n"

#: ../alternatives.c:90
#, c-format
msgid "                    [--family <family>]\n"
msgstr "                    [--family <family>]\n"

#: ../alternatives.c:91
#, c-format
msgid ""
"                    [--follower <follower_link> <follower_name> "
"<follower_path>]*\n"
msgstr ""
"                    [--follower <follower_link> <follower_name> "
"<follower_path>]*\n"

#: ../alternatives.c:92
#, c-format
msgid "       alternatives --remove <name> <path>\n"
msgstr "       alternatives --remove <name> <path>\n"

#: ../alternatives.c:93
#, c-format
msgid "       alternatives --auto <name>\n"
msgstr "       alternatives --auto <name>\n"

#: ../alternatives.c:94
#, c-format
msgid "       alternatives --config <name>\n"
msgstr "       alternatives --config <name>\n"

#: ../alternatives.c:95
#, c-format
msgid "       alternatives --display <name>\n"
msgstr "       alternatives --display <name>\n"

#: ../alternatives.c:96
#, c-format
msgid "       alternatives --set <name> <path/family>\n"
msgstr "       alternatives --set <name> <path/family>\n"

#: ../alternatives.c:97
#, c-format
msgid "       alternatives --list\n"
msgstr "       alternatives --list\n"

#: ../alternatives.c:98
#, c-format
msgid "       alternatives --remove-all <name>\n"
msgstr "       alternatives --remove-all <name>\n"

#: ../alternatives.c:99
#, c-format
msgid ""
"       alternatives --add-follower <name> <path> <follower_link> "
"<follower_name> <follower_path>\n"
msgstr ""
"       alternatives --add-follower <name> <path> <follower_link> "
"<follower_name> <follower_path>\n"

#: ../alternatives.c:100
#, c-format
msgid "       alternatives --remove-follower <name> <path> <follower_name>\n"
msgstr "       alternatives --remove-follower <name> <path> <follower_name>\n"

#: ../alternatives.c:101
#, c-format
msgid "\n"
msgstr "\n"

#: ../alternatives.c:102
#, c-format
msgid ""
"common options: --verbose --test --help --usage --version --keep-missing --"
"keep-foreign\n"
msgstr ""
"공통 옵션: --verbose --test --help --usage --version --keep-missing --keep-"
"foreign\n"

#: ../alternatives.c:104
#, c-format
msgid "                --altdir <directory> --admindir <directory>\n"
msgstr "                --altdir <directory> --admindir <directory>\n"

#: ../alternatives.c:292
#, c-format
msgid "reading %s\n"
msgstr "%s를 읽는 중\n"

#: ../alternatives.c:297
#, c-format
msgid "failed to open %s: %s\n"
msgstr "%s를 여는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:305
#, c-format
msgid "failed to read %s: %s\n"
msgstr "%s를 여는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:313
#, c-format
msgid "%s empty!\n"
msgstr "%s가 비어있습니다!\n"

#: ../alternatives.c:322
#, c-format
msgid "bad mode on line 1 of %s\n"
msgstr "%s의 첫번째 줄이 부적절한 모드입니다.\n"

#: ../alternatives.c:329
#, c-format
msgid "bad primary link in %s\n"
msgstr "%s가 부적절한 일차 링크를 포함하고 있습니다\n"

#: ../alternatives.c:341
#, c-format
msgid "path %s unexpected in %s\n"
msgstr "예상치 못한 경로 %s가 %s에 들어가 있습니다\n"

#: ../alternatives.c:350
#, c-format
msgid "missing path for follower %s in %s\n"
msgstr "%s에서 추종자 %s를 위한 경로가 누락됨\n"

#: ../alternatives.c:360
#, c-format
msgid "unexpected end of file in %s\n"
msgstr "%s에 예기치 않은 파일 끝 (EOF)이 있습니다\n"

#: ../alternatives.c:369
#, c-format
msgid "path to alternate expected in %s\n"
msgstr "%s에 대체 경로가 필요합니다\n"

#: ../alternatives.c:370 ../alternatives.c:396 ../alternatives.c:408
#: ../alternatives.c:426 ../alternatives.c:446
#, c-format
msgid "unexpected line in %s: %s\n"
msgstr "%s에 잘못된 줄이 있습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:394
#, c-format
msgid "closing '@' missing or the family is empty in %s\n"
msgstr "닫기 '@'가 없거나 패밀리가 %s에 비어 있습니다\n"

#: ../alternatives.c:407
#, c-format
msgid "numeric priority expected in %s\n"
msgstr "%s에 수치 우선 순위가 필요합니다\n"

#: ../alternatives.c:425
#, c-format
msgid "follower path expected in %s\n"
msgstr "%s에서 예상되는 추종자 경로\n"

#: ../alternatives.c:454
#, c-format
msgid "failed to read link %s: %s\n"
msgstr "%s 링크를 읽기에 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:470
#, c-format
msgid "link points to no alternative -- setting mode to manual\n"
msgstr ""
"링크가 아무런 대체 경로와도 연결되지 않습니다 -- 수동으로 모드를 설정합니다\n"

#: ../alternatives.c:475
#, c-format
msgid "link changed -- setting mode to manual\n"
msgstr "링크가 변경되었습니다 -- 수동으로 모드를 설정합니다\n"

#: ../alternatives.c:512 ../alternatives.c:519
#, c-format
msgid "would remove %s\n"
msgstr "%s를 삭제합니다\n"

#: ../alternatives.c:514 ../alternatives.c:523 ../alternatives.c:570
#, c-format
msgid "failed to remove link %s: %s\n"
msgstr "%s 링크를 삭제하는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:541 ../alternatives.c:563
#, c-format
msgid "would link %s -> %s\n"
msgstr "%s -> %s로 링크합니다\n"

#: ../alternatives.c:550 ../alternatives.c:576
#, c-format
msgid "failed to link %s -> %s: %s\n"
msgstr "%s -> %s로 링크하는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:559
#, c-format
msgid ""
"failed to link %s -> %s: %s exists and it is either not a symlink or --keep-"
"foreign was set and link points outside %s\n"
msgstr ""
"%s 연결에 실패함 -> %s: %s 존재하고 이는 심볼릭 링크가 아니거나 --keep-"
"foreign는 설정되고 외부 %s 지점에 연결됩니다\n"

#: ../alternatives.c:609
#, c-format
msgid "%s already exists\n"
msgstr "%s이 이미 존재합니다\n"

#: ../alternatives.c:611
#, c-format
msgid "failed to create %s: %s\n"
msgstr "%s를 생성하는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:644
#, c-format
msgid "failed to replace %s with %s: %s\n"
msgstr "%s를 %s로 대체하는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:672 ../alternatives.c:678 ../alternatives.c:690
#: ../alternatives.c:697
#, c-format
msgid "running %s\n"
msgstr "%s를 실행 중\n"

#: ../alternatives.c:770
#, c-format
msgid "link %s incorrect for follower %s (%s %s)\n"
msgstr "추종자 %s를 위해 잘못된 %s를 연결 (%s %s)\n"

#: ../alternatives.c:844 ../alternatives.c:881 ../alternatives.c:1095
#: ../alternatives.c:1126
#, c-format
msgid "%s has not been configured as an alternative for %s\n"
msgstr "%s는 %s의 대체로 설정되지 않았습니다\n"

#: ../alternatives.c:862
#, c-format
msgid "%s has not been configured as an follower alternative for %s (%s)\n"
msgstr "%s는 %s (%s)를 위한 추종자 대안으로 구성되어 있지 않았습니다\n"

#: ../alternatives.c:920
#, c-format
msgid "the primary link for %s must be %s\n"
msgstr "%s의 일차 링크는 %s이어야 합니다\n"

#: ../alternatives.c:972
#, c-format
msgid "%s - status is auto.\n"
msgstr "%s - 상태가 자동입니다.\n"

#: ../alternatives.c:974
#, c-format
msgid "%s - status is manual.\n"
msgstr "%s - 상태가 수동입니다.\n"

#: ../alternatives.c:976
#, c-format
msgid " link currently points to %s\n"
msgstr " 현재 %s로 링크되어 있습니다\n"

#: ../alternatives.c:981
#, c-format
msgid "family %s "
msgstr "family %s "

#: ../alternatives.c:982
#, c-format
msgid "priority %d\n"
msgstr "우선순위 %d\n"

#: ../alternatives.c:984
#, c-format
msgid " follower %s: %s\n"
msgstr " 추종자 %s: %s\n"

#: ../alternatives.c:989
#, c-format
msgid "Current `best' version is %s.\n"
msgstr "현재 '최고' 버전은 %s입니다.\n"

#: ../alternatives.c:1024
#, c-format
msgid "There is %d program that provides '%s'.\n"
msgstr "%d 개의 프로그램이 '%s'를 제공합니다.\n"

#: ../alternatives.c:1025
#, c-format
msgid "There are %d programs which provide '%s'.\n"
msgstr "%d 개의 프로그램이 '%s'를 제공합니다.\n"

#: ../alternatives.c:1029
#, c-format
msgid "  Selection    Command\n"
msgstr "  선택    명령\n"

#: ../alternatives.c:1044
#, c-format
msgid "Enter to keep the current selection[+], or type selection number: "
msgstr ""
"현재 선택[+]을 유지하려면 엔터키를 누르고, 아니면 선택 번호를 입력하십시오: "

#: ../alternatives.c:1048
#, c-format
msgid ""
"\n"
"error reading choice\n"
msgstr ""
"\n"
"선택을 읽는 중 오류가 발생했습니다\n"

#: ../alternatives.c:1075
#, c-format
msgid "cannot access %s/%s: No such file or directory\n"
msgstr "%s/%s에 접근 할 수 없습니다: 그런 파일이나 디렉토리가 없습니다\n"

#: ../alternatives.c:1142
#, c-format
msgid "(would remove %s\n"
msgstr "(%s를 삭제합니다\n"

#: ../alternatives.c:1144
#, c-format
msgid "failed to remove %s: %s\n"
msgstr "%s를 삭제하는데 실패했습니다: %s\n"

#: ../alternatives.c:1312
#, c-format
msgid "--family can't contain the symbol '@'\n"
msgstr "--패밀리는 기호 '@'를 포함 할 수 없습니다\n"

#: ../alternatives.c:1374
#, c-format
msgid "altdir %s invalid\n"
msgstr "altdir %s가 올바르지 않습니다\n"

#: ../alternatives.c:1379
#, c-format
msgid "admindir %s invalid\n"
msgstr "admindir %s가 올바르지 않습니다\n"

#: ../alternatives.c:1389
#, c-format
msgid "alternatives version %s\n"
msgstr "대체 버전 %s\n"
